國際足球友誼賽 香港主場迎戰中華台北 比賽於晚上8時正鳴笛

國際足球友誼賽，香港對中華台北將於6月11日(星期二)假旺角大球場上演，比賽於晚上8時正鳴笛，成人門票收150元正，特惠票收40元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由早上10時直至下半場鳴笛開賽時為止。

為備戰九月份展開的2022年世界盃亞洲區外圍賽第二圈賽事與及接著在年底前赴韓國征戰的EAFF E-1東亞足球錦標賽2019決賽，本會特別邀請中華台北來港切磋球技，作一場國際友誼賽，並藉此交流兩地的足球運動與及增進兩地的體育聯繫。港隊經遴選後，共有23名球員被挑選入伍，主教練麥柏倫指出大軍名單中包括年青及具有經驗的球員，相信當中的平衡有利於香港隊的未來發展。而早前香港隊已於賽馬會香港足球總會足球訓練中心展開操練，除了比賽狀態得到提升之外，球員之間的合作、默契和戰鬥力亦都增強。在經過最近的數課操練及磨合後，港隊的備戰計劃已經走上了軌道，同時亦建立起一套有自己風格的戰術和陣式，為今仗賽事作檢閱。

在決選名單中除了保留港隊原有的一眾骨幹成員之外，同時亦出現了多名新面孔，當中包括陳晉一、孫銘謙及陳廣豪，主教練麥柏倫指出香港球員對比賽都擁有正確的態度，而且技術亦相當不俗，只是本地球賽因節奏較慢而影響到他們的發展，此外，香港有不少年青球員都具有天份，他們有足夠能力踢港隊。被問到領軍策略，他回應表示會注重球隊的紀律，在訓練時要求球員一定要清楚自己的角色，無論操練或是比賽，都希望球員能保持良好的氣氛，並要享受比賽，至於在戰術方面，他透露會選用最適合球員的陣式，並希望港隊能成為一支快速且具有創造力的球隊，同時亦要具有侵略性，落場的每一個球員都要竭盡所能去踢，絕對不能放軟手腳。而港隊今年的目標首先是踢好即將來臨的世界盃亞洲區外圍賽，其次是要在年底的東亞足球錦標賽爭取到更好的成績，他揚言要所有比賽都獲勝，要令香港人自豪。

現時效力中超大連一方的艾力士表示自己會有足夠比賽狀態去應付今仗對中華台北的賽事，他指出目前的港隊是一支全新的港隊，陣中有不少年輕球員，而這批年輕球員將會在未來的五至七年肩負起更多的責任，港隊是需要他們，所以，為未來做好準備，我認為現時建立一支全新的球隊是一件好事，希望在新教練的領導下，走向成功。此外，他亦希望一眾港隊球迷都能全力去支持這批年青球員。

至於效力中甲貴州恆豐的法圖斯表示很高興自己能再次入選港隊，只要還有機會踢國際賽，他都會好好地珍惜，希望為港隊作出更多的貢獻。同時，他亦認同新教練麥柏倫的選兵方針，年青球員是港隊的未來，相信這次教練徵召年輕球員入伍是一件好事，因為此舉有助年青球員提升他們的信心，希望他們能把自己最好的一面給教練看，以確保自己將來能在港隊佔一席位。

港隊新丁之一的陳廣豪坦言對自己初次入選港隊感到高興，同時亦十分緊張，他表示在操練時感覺良好，亦清楚到自己尚有許多需要學習的地方，會以平常心去面對，但會加倍努力，並會把握今次機會向一眾前輩學習，惟教練安排他踢中場，仍需要一些時間去適應。

至於另一位新丁陳晉一指出現時教練要求我們進攻時要踢得爽快，要有機動性，並且要有較多的走動去配合前場，我們需要進一步去適應教練的戰術風格。而同樣是首次入選港隊的孫銘謙坦言能與偶像一同練波感到興奮，同時亦可向教練偷師，學習如何在中堅身後攝位攞波。

回看近績，香港和中華台北於去年在EAFF E-1東亞足球錦標賽2019第二圈賽事交手，當時港隊作客中華台北以2:1擊敗對手，主教練麥柏倫認為對手近年的戰績冒升，實力較過往増強，擁有一定的戰鬥力，港隊今戰備受考驗，尤幸該次對陣令到港隊有很大的得着，除了進一步掌握對手的踢法外，而對手的戰畧部署與及其球員的優缺點更成為港隊今仗賽事的參考。今回港隊在主場出師，乘勝追擊到訪的中華台北，麥教練預期今仗會是一場較體力化的比賽，他希望球隊能踢出部署，並加強身體對抗性，要踢得更具侵略性，同時亦期望球員能盡量爭取表現，希望能借助今場友賽，在多個不同的位置及組合，進行測試，亦會給予年青球員上陣的機會，讓他們一展所長，去證明自己的實力，並藉透過比賽，吸收國際賽經驗，從而提升他們的水平。港隊球員現時的鬥心強勁，加上今仗擁有主場之利與及得到入場球迷的全力支持下，港隊的士氣定必高昂，球員爭勝的目標清晰，有信心再下一城。預計港隊將會採取主動的踢法，加強中前場的力量，希望能盡快撕破對手的防禦網，打開入球的缺口。

獲應邀來港與港隊拍跳的中華台北，目前在國際足協排名125，球隊剛於日前在主場與尼泊爾友賽賽和1:1後，隨即抵港，並展開輕鬆的練習，隊中主要骨幹成員大部份來自幾支本土球隊，擁有不少國際賽的經驗，腳下功夫不俗，且能獨當一面，在默契上絕對沒有問題，而陣中有部份球員於上仗在EAFF E-1東亞足球錦標賽2019第二圈賽事對港隊時上陣，對於港隊的踢法不會陌生。球隊陣中不乏好手，當中包括效力浙江綠城的中場主將陳柏良，此子代表中華台北上陣超逾70次，是隊中之重心人物，另外，還有效力韓國光州FC的後衛王建明、效力北京北體大的中場温智豪與及分別在港效力佳聯元朗和理文的王睿及陳庭揚，他們都已全數歸隊，可隨時候命上陣，而多名本土球員包括守門員潘文傑，後衛洪子貴、陳威全，中場吳俊青、林昌倫、陳昭安與及前鋒朱恩樂、陳浩瑋、李茂等亦會押陣，協助球隊爭勝，相信會給港隊帶來不少壓力，並構成一定的威脅。球隊今仗將會寓比賽於練習，除了試陣之外，亦會檢閱球隊的實力，同樣以切磋球藝與及備戰世界盃亞洲區外圍賽為目標，而中華台北亦表示會以強陣迎戰，球員今仗定必施展渾身解數，賽事的吸引性極高，雙方均全力以赴，互相競技，兩軍誓將合演一場精彩賽事，預期今仗賽事會爭持得相當激烈。球迷敬請提早入場，並穿起紅色戰衣，支持港隊，替港隊打氣。